**53. – Adonis flammea** Jacq. – //Adonis écarlate – //Racine annuelle, fibreuse ; tige de 20-40 cm, simple ou rameuse souvent pubescente inférieurement ; feuilles multifides ; fleurs rouges, rarement jaunes ; sépales appliqués contre les pétales, velus ; pétales 3-6, étroits, oblongs, plans, étalés, souvent très inégaux, d'un rouge vif, rarement jaunes ; anthères d'un violet noir ; //épi fructifère assez lâche, allongé cylindrique ; carpelles// glabres, //bossus sous le bec//, sans dent à la base du bord supérieur, //à bec droit, ascendant//, noirâtre.
Moissons des terrains calcaires, dans presque toute la France. – Europe centrale et méridionale ; Asie occidentale. = Mai-Juillet.